+++
date = "2018-03-10T21:53:44Z"
description = "Está aberta a inscrição durante este mês para o cargo de Soldado Fuzileiro Naval na Marinha Brasileira, com 1300 vagas dispostas para o curso de formação de soldados fuzileiros navais para as turmas de 2019. "
endDate = "2018-03-30T10:40:51+00:00"
levels = ["Médio"]
state = ["Nacional"]
status = "Em andamento"
title = "Marinha Brasileira 2018"
type = ""
url = ""
[[affiliateLinks]]
affiliateLink = "https://afiliados.estrategiaconcursos.com.br/idevaffiliate/idevaffiliate.php?id=652&url=3297"
affiliateLinkTitle = "Estratégia Concursos"
affiliateLogo = "/uploads/2018/07/18/estrategia_logo.svg"

+++
Está aberta a [Inscrição](https://www.inscricao.marinha.mil.br/marinhafn/form_inscricao.jsp?id_processo=55) durante este mês para o cargo de Soldado Fuzileiro Naval na [Marinha Brasileira](https://www.marinha.mil.br), com 1300 vagas dispostas para o curso de formação de soldados fuzileiros navais para as turmas de 2019. Os locais de atuação e suas vagas correspondentes são para amplo território nacional. Após a aprovação das fases e finalização do curso, o formando poderá escolher entre determinadas cidades para a atuação no cargo, são elas:

| Cidade         | Vagas |
|----------------|-------|
| Rio de Janeiro | 1064  |
| Brasília       | 46    |
| Rio Grande     | 34    |
| Belém          | 38    |
| Salvador       | 25    |
| Natal          | 18    |
| Manaus         | 50    |
| Aramar         | 10    |
| Ladário        | 15    |
Para a participação do concurso é necessário efetuar a [Inscrição](https://www.inscricao.marinha.mil.br/marinhafn/form_inscricao.jsp?id_processo=55) no periodo de 1 a 30 de março pelo site da [Marinha](https://www.inscricao.marinha.mil.br/marinhafn/form_inscricao.jsp?id_processo=55), e efetuar o pagamento da taxa de R$ 30,00, a qual pode ser solicitada a isenção se solicitada de acordo com o [Edital](https://www.inscricao.marinha.mil.br/marinhafn/Edital.pdf?id_file=836). Existem critérios para a aprovação e participação do concurso, tais como, possuir entre 18 e 21 anos de idade em 1º de janeiro de 2019, altura mínima de 1,54 metros e máxima de 2,00 metros, estar regularizado perante as leis e possuir o ensino médio completo.

O curso será segmentado em diversas etapas, sendo elas:

| Etapas                           |
|----------------------------------|
| Exame de Escolaridade            |
| Verificação de Dados Biográficos |
| Verificação de Documentos        |
| Inspeção de Saúde                |
| Teste de Suficiência Física      |
| Exame Psicológico                |

O Exame de escolaridade tem data prevista para o dia 29 de Maio, a qual será realizada testes de aptidão em língua portuguesa e matemática para a comprovação de conhecimento nestas determinadas áreas.

## Curso E Auxílio
O curso é ministrado nas capitais Rio de Janeiro e Brasília e , neste período, os alunos do curso receberão um auxílio de R$800 para as despesas de realocação. A Marinha conduz o curso ao qual possui uma duração de 17 semanas em regime de internato, exigindo extrema dedicação por parte do aluno até o período de sua formatura.

Após a sua formação no curso, o formando poderá optar em continuar seguindo a carreira militar em uma das cidades citadas anteriormente.